「偷渡」爽佔高鐵位 大媽嗆：買這位置算你倒楣！

大陸中心／綜合報導

中國部分民眾因為個人習慣的問題，常造成旁人不少困擾，甚至引發嚴重的社會問題！中國廣深港高鐵近日連續發生3起「佔位」事件，他們不顧他人權益，任意霸佔座位，但相關單位卻沒有做出懲處，造成類似事件頻頻傳出，恐變相助長這些行為發生。

▲中國連傳3起「佔位」事件，恐造成社會問題。（圖／翻攝自新京報網）

第1件惡霸事件，是一名來自河南的大媽，不但沒有購票，還任意霸佔乘客座位，和持有座位的年輕乘客發生爭執，用方言理直氣壯飆罵「我腰部和腿部都很痛，年輕人站半個小時會怎樣？反正我沒有錢，也沒買票，教育年輕人不行嗎，我不想動，你能打我嗎！我就是看不慣你們這代年輕人！」最後甚至怒嗆「你買這個位置算你倒霉！」

第2件惡霸事件，有一名男子持著二等座車廂的車票，卻跑到高級車廂佔位，當服務人員請他回去時，他竟然大嗆「你能不能等一下，我是旅客，你是服務人員，我有權維護自己的權益，我是來享受你們的服務！」完全不理他人規勸，繼續打電動，服務人員只好再詢問一次對方「多久才能回去二等座？」沒想到囂張男子竟回「半小時成不成！」服務人員表示半小時後車子就到站，男子竟耍無賴嗆「我不管！我還要投訴妳」。

第3件惡霸事件，兩名男子持二等座車票，卻坐在商務座，被服務人員發現後好言相勸，兩人反倒開始裝病，謊稱身體不舒服、有高血壓，還要求列車長幫忙找座位，警員到場後，兩人說「因為二等座沒位子，有高血壓不能久站」，警員立刻回嗆「商務座沒有治療高血壓的功能，想坐可以，補上車票差價」兩人這才乖乖回到二等座。

一連三起事件的發生，卻沒有公權力介入處理，中國網友表示，最後大概也只是，罰款200元人民幣（約894元台幣）、半年不得買火車票，這樣消極的處理，反而讓這些「霸座」的人覺得自己沒有錯，繼續做出同樣的事情。（編輯：黃雅琪）

反正我沒有錢 也沒買票

沒事兒沒事兒 !

踩港狗去晒邊？

聲大夾惡

我覺得呢個情況可以GTA上身
最多咪一粒星

明明中共係強勢政府點解呢d 柒野政府又唔做野？

又話有咩信用系統

扣分制 低分唔畀買車票

仲話好撚先進

算尻數吧喇，打柒佢好過喇

大陸警察 執法免責

打撚死人都得

咪係，我可以話
我想拎返個位，that's my right

你d蟻民天生天養啦，高官們有時間都屌多幾條靚妹啦，睬你有味

依d人先容易維穩，你比少少著數佢，老母都可以出賣。

因為全中國包括高官都係依類人

阿豬阿狗都上到車?

無飛都上到車

有幾出奇，鄰國經常發生

果班鄉下佬可能連身份證都冇

橫掂無人執法, 做咩唔打柒班友?

關我咩事 反正我係唔會坐

冇理由，而家d站又安檢驗票好似驗屍咁，點入架

唔係話有公安係車架咩

唔係有黑名單咩?
禁撚晒佢啦屌, 乜撚野車飛 機票都買唔到
呢D 文盲一世留起鄉下執牛屎啦

唔坐x2
寧願坐大巴

我記得後續係個男同女， 呢世無得買車票， 女既仲俾人炒左.

傻鳩先坐高鐵

例子三

叫啲左膠寫幾編文，將人為問題spin去文化層面就冇人再出聲

有買飛上車算文明架啦

佢都冇買票，你禁佢冇得買票有hi用咩

中國監控好勁 冇理由連呢啲人都處理唔到
可能係故意由得呢啲人存在

好先進呀

禁佢入站

心水清

好快就到大陸撚笑鳩番港豬

社會太美好就開始諗d 人性層次高d 既野

呢種人可唔可以叫定警察
一落車就捉鳩走佢

第2個仆街撚到

無票都入到閘

左膠好快spin到搭高鐵係人權
然後話唔應該分咩一等座二等座，要全人類平等

睇完呢啲新聞
真係嫌南京大屠殺殺得咁少支那人邊夠呀
根本支那要核平七七四十九次

佢地話香港人衰過支那人

雖然我未見過香港人咁做

咁係咪可以打佢老味跟住話
沒事兒沒事兒!
坐我的座位我要懲罰他怎麼了

個大媽都冇買飛

咁撚慢 我搭飛機唔好？

唔買飛上車 罰佢半年唔比買飛 佢下次係咪都唔會買架啦

信用系統係用來玩鳩異見人仕，親黨冇事，就算玩大咗都係寫張悔過書

罰200蚊係抵玩

港豬同左膠努力包容

好似東北打女人單野咁就爽
聽到大媽喺度喊就爽yy

支那人係滅唔到
不過國係滅到嘅

唔坐咪無事囉

無買票點解上到車

唔用武力既情況下
點對付呢d終極無懶

監控班人係咪反共姐
逃票呢啲撚有人理

高鐵無人丫嘛
好快就會100個人入去
500個人出黎

好好奇點解冇買車飛都可以上到車？

到最後可能無人買到車飛

可能個呀婆因為冇身分證先冇買飛

臨落車一巴車埋去，再順便幫佢隻腳跌打

就係有啲咁嘅人，世界永遠都唔會變好

支那狗

霸位，兩個字，一橫一豎。

企住入嚟，訓住出去。

香港客閪極都比唔上中國人十分一
啲邏輯痴撚線

依d報導係為社會信用系統做勢

笑死 唔比買就直接唔買上車

如果比圖裏面個死肥婆霸撚左個位仲咁撚串。真係好難唔捉住佢黎打 。咁撚柒臭串

劣幣驅逐良幣

中國客好過香港客

by 5毛

香港個架霸幾多個位都得啦 任坐

高鐵有廁所? 準備個膠樽囉! 坐到呢個位算佢「倒楣」

公安 只係負責打壓 維權人士

如果大陸人 講左句「打倒共產黨」, 公安就會即時拉佢落車

但是, 如果無涉及政治野.........就算大陸人偷野又好, 搶劫又好, 強姦又好
公安都唔會理

lm

唱國歌啦

即場打佢，邊打邊大聲講
「操你媽B，死漢奸，居然在這大聲罵黨罵習主席，看我弄死你。你媽B，沒黨你連高鐵都沒得坐啊」

咁樣公安黎你都唔怕啦

正常呀 人禽之別 你唔會明點解佢地咁做 佢地都永遠唔明點解要買飛坐車

都唔撚洗買飛

點解可以咁厚面皮
真係唔知自尊心要有幾強大先做到咁
你話印度都有霸位呢啲事出現，但係人地一講都會讓番出黎
中國人仲要屌番人轉頭

你買左果個位 你又唔係果個位度 個位suppose 沒人 成個喼車埋去都得啦

幾年前大陸坐火車，有偷雞霸位，但唔會咁理直氣壯

坐得就預左啦

竊位不能算偷

冇買飛都入到閘？
咁d拐子佬隨時去拐班有錢佬既小朋友咪好易囉？
應該要係mother condom 分享下

畀我成樽水淋落佢個身，等佢坐飽佢

梗係打佢老母臭閪啦!
不過郁手前要衡量自己嘅實力

符合蟈情

用來轉移視線。

支那 = 垃圾
傳統文化、禮義之邦 = 笑話

中國有個個咩信用系統其實真係好岩佢地自己用
呢班人連民智都未開發

去坐高鐵既全都罪有應得 抵撚死